{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja juured, aga ma ei ole p√§ris taim. Mind leidub tihti vaasis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind saab teha plastikust v√µi paberist."},{"text":"Sa v√µid mind lauale panna, et tuba oleks ilus."},{"text":"Ô∏è Ma ei vaja vett, et ellu j√§√§da."}],"options":[{"label":"T√µeline lill","isCorrect":false},{"label":"M√§nguasjaauto","isCorrect":false},{"label":"V√µltslill","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk taim paksu t√ºve ja okstega. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Pakun varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"Minu abil saab teha paberit ja m√∂√∂blit."}],"options":[{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen vili, mis kasvab viinapuul. Olen v√§ike, √ºmmargune ja v√µin olla roheline, punane v√µi lilla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√§in tihti kobarates."},{"text":"Mind saab kasutada mahla ja veini valmistamiseks."},{"text":"Olen populaarne suupiste."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Kasvatan maa all ja pakun taimele toitu ja vahel ka inimestele! Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa!"},{"text":"Sa v√µid minust friikartuleid teha."},{"text":"Mina olen see osa taimest, mis kasvab mulla all."}],"options":[{"label":"Stem","isCorrect":false},{"label":"Juur","isCorrect":true},{"label":"Leht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad lilled. Inimesed annavad mulle tihti kingituseks, et armastust n√§idata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne lill."},{"text":"Tulen paljudes erinevates v√§rvides."},{"text":"Ô∏è Ole ettevaatlik, mul on teravad punktid."}],"options":[{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen v√§ga pikk puu, mille lehtede asemel on n√µelad, ja k√§bid, mis hoiavad seemneid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind j√µuludeks kaunistada."},{"text":"Karudele meeldib elada mind t√§is metsades."},{"text":"Minu abil saab teha paberit ja puitu."}],"options":[{"label":"Vaheripuu","isCorrect":false},{"label":"Tammepuu","isCorrect":false},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen roheline taim, mis kasvab vees. Konnadele ja kaladele meeldib minu √ºmber elada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind tiigis n√§ha."},{"text":"V√µin olla pikk ja n√∂√∂rjas ehk l√ºhike ja leheline."},{"text":"Aitan vett puhtana hoida."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Merevetikad","isCorrect":true},{"label":"Sammal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib. Inimestele meeldib mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kaetakse tihti v√µiga."},{"text":"Olen p√§rit maisitaimest."},{"text":"‚ñ´ Teen k√ºpsetamisel poppivat h√§√§lt."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Maap√§hkel","isCorrect":false},{"label":"P√§evalilleseemne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mis v√µib elada v√§ga kaua, isegi sadu aastaid. Kasvan v√§ga aeglaselt ja mind leidub sageli k√µrbetes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Laotan oma varre sisse vett."},{"text":"Ô∏è Olen Ameerika edelaosa s√ºmbol."},{"text":"‚òÄÔ∏è Edutan kuumas ja kuivas kliimas."}],"options":[{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mille lehti kasutatakse kuuma joogi valmistamiseks. Kasvan soojades, vihmastes kohtades ja mind nauditakse √ºle kogu maailma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed joovad mind tihti hommikul."},{"text":"Olen populaarne paljudes erinevates kultuurides."},{"text":"Sa j√§rkad mu kuivanud lehti kuumas vees."}],"options":[{"label":"Kohvitaim","isCorrect":false},{"label":"Teetaim","isCorrect":true},{"label":"Kakaotaim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest, aga luid ei ole. Liigun v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan ookeanis"},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa merevetikaid"},{"text":"Kannan oma maja selili"}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur soolase vee keha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Laevad purjetavad minu peal"},{"text":"Palju loomi elab minus"},{"text":"Ô∏è Puudutan randa"}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√µgi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. V√µin ka tinti pritsida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga tark!"},{"text":"Mulle meeldib end kividesse peita."},{"text":"Mul ei ole luid."}],"options":[{"label":"Lobster","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur imetaja, kes elab ookeanis ja hingab √µhku. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned minusugused laulavad laule"},{"text":"Olen suurem kui auto."},{"text":"Tilastan vett peas olevast august."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§rvikas kala, kes elab korallriffides ja on saanud nime tsirkuse esitaja j√§rgi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on oran≈æid ja valged triibud."},{"text":"Elan mereanemonis."},{"text":"Minust on √ºks kuulus film."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Angelfish","isCorrect":false},{"label":"Liblikakala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen pikk peenike kala, mis suudab pakkuda v√µimsat elektri≈°okki. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan h√§maras vees."},{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu madu, aga ei ole."},{"text":"V√µin oma saaki elektriga uimastada."}],"options":[{"label":"Angerjas","isCorrect":true},{"label":"Barracuda","isCorrect":false},{"label":"M√µ√µkkalad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen t√º√ºpi veealune m√§eahelik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind moodustab plaaditektoonika"},{"text":"Vulkaanid v√µivad olla osa minust"},{"text":"Olen v√§ga suur ja eksisteerin ookeanipinna all"}],"options":[{"label":"Kraav","isCorrect":false},{"label":"Kesk-ookeani m√§etipp","isCorrect":true},{"label":"Summaront","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen hiiglaslik hoovus Atlandi ookeanis, mis toob P√µhja-Ameerika idarannikul ekvaatori l√§hedalt sooja vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Aitan hoida Euroopat soojemana, kui peaks olema."},{"text":"Ô∏è Liigun v√§ga kiiresti."},{"text":"M√µjutan ilma Floridas."}],"options":[{"label":"Arktiline hoovus","isCorrect":false},{"label":"Gulf Stream","isCorrect":true},{"label":"Kuroshio praegune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen k√µige s√ºgavam osa ookeanist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√§ikesevalgus j√µuab vaevu minuni."},{"text":" Titanic ei peitu minu sees"},{"text":"Olen v√§ga s√ºgav depressioon ookeanip√µhjas."}],"options":[{"label":"Kontinentaalriiul","isCorrect":false},{"label":"Mariana kraav","isCorrect":true},{"label":"Abyssal Tasane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen mereroomaja, kes koorub randades, ujub aastaid ookeani ja naaseb samasse randa munema. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma suudan hinge kinni hoida v√§ga kaua."},{"text":"Olen reostuse ja kalav√µrkude t√µttu ohustatud."},{"text":"M√µned liigid minust s√∂√∂vad ainult mererohtu."}],"options":[{"label":"Merekilpkond","isCorrect":true},{"label":"Meremadu","isCorrect":false},{"label":"Iguaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}